黑警涉偕妻騙逾1500萬 一事主(交通警)自殺10罪撤控

【明報專訊】警員涉聯同妻子哄騙他人購入名牌手表及手袋，再訛稱可協助其炒賣賺錢，又聲稱可替人以半價購買Chanel產品，騙走款項逾1500萬。夫婦另涉與一名女售貨員處理黑錢及173隻手表，涉款近4600萬元。3人昨於區院否認欺詐、洗黑錢等26項控罪，其中10項控罪因有事主自殺身亡而遭撤控。

訛稱可代炒賣名牌賺錢

控方表示，涉案10項欺詐罪的事主伍銘建本月自殺身亡，故申請相關控罪不提證供起訴。根據相關報道，伍為交通警員，本月5日疑因感情問題燒炭身亡。控方原控告首被告朱凱欣（36歲）及其任警員的丈夫、次被告歐陽克文（39歲）騙取伍逾430萬元，及透過伍向其他事主行騙等。

控方傳召另一名女事主的丈夫、操普通話的商人于東清作供，于表示其女兒，與首、次被告的女兒是幼稚園同學，故與二人相識。于稱從妻子口中得知，首被告可助人炒賣名表，遂應妻子要求於2013年5月兩次購入共30隻勞力士手表，總值逾236萬元，並將所有手表給兩被告炒賣。

于表示，炒賣事宜交由其妻跟進，並稱其妻曾有獲利，惟後來首被告遲遲未歸還相關款項，遂與對方訂立還款協議。

辯方表示，首被告曾帶同女兒到于的家中交涉，于妻當時表示「肥人（于）無錢用，要畀錢領導」，要求首被告即時還款；于曾自稱「有勢力人士」，更曾指着首被告女兒所在的房間，當時于妻表示「還錢就無事」，首被告遂受驚並簽下協議。于否認，強調從沒威脅首被告。

本案第3被告為售貨員李玉鳳（44歲）。聆訊今續。
【案件編號：DCCC587/16】

可以咁架

無左控方證人, 最主要證供

阿sir做野唔洗你教